[
  {
    "tipo": "quien",
    "pregunta": "¿Quién es la Presidenta?",
    "opciones": [
      "CFK",
      "Lilita",
      "Mirtha"
    ],
    "respuesta": "CFK",
    "sugerencias": [
      "salir a la calle",
      "http://www.lavoz.com.ar"
    ],
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "que",
    "pregunta": "¿qué gestión promulgó la ley de matrimonio igualitario?",
    "opciones": [
      "1ª gestión CFK",
      "Néstor Kirchner",
      "2ª gestión CFK"
    ],
    "respuesta": "1ª gestión CFK",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿A qué partido pertenece Recalde, candidato a gobernador?",
    "opciones": [
      "FPV",
      "PRO",
      "ARI"
    ],
    "respuesta": "FPV",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Qué político argentino dijo: \"la diabetes es una enfermedad de gente de alto poder adquisitivo porque son sedentarios y comen mucho\"?",
    "opciones": [
      "Lauriela Michetti",
      "CFK",
      "Lilita Carrió"
    ],
    "respuesta": "CFK",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quien",
    "pregunta": "¿Quien es el gobernador de Entre Rios?",
    "opciones": [
      "Uribarri",
      "Larreta",
      "Sapag"
    ],
    "respuesta": "Uribarri",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Qué gobernación mantiene el controvertido \"Código de Faltas\"?",
    "opciones": [
      "Gobernacion De La Sota (Córdoba)",
      "Gobernación Mauricio Macri (Buenos Aires)",
      "Gobernación Gildo Insfrán (Formosa)"
    ],
    "respuesta": "Gobernacion De La Sota (Córdoba)",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Quién denunció penalmente a Néstor Kirchner por supuesta asociación ilícita?",
    "opciones": [
      "Liliana Olivero",
      "Lilita Carrió",
      "Victoria Donda"
    ],
    "respuesta": "Lilita Carrió",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Qué partido creó la Policia Metropolitana?",
    "opciones": [
      "PRO",
      "FPV",
      "FAP"
    ],
    "respuesta": "PRO",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Qué partidos denunciaron la permanencia de Escuelas Contenedores en la Provincia de Córdoba?",
    "opciones": [
      "FPV Y ARI",
      "Frente Amplio Progresista Y UCR",
      "Partido Socialista Y Partido Justicialista"
    ],
    "respuesta": "Frente Amplio Progresista y UCR",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Quién es Gils Carbó?",
    "opciones": [
      "Fiscal de la Nación",
      "Diputada Nacional",
      "Procuradora General de la Nación"
    ],
    "respuesta": "Procuradora General de la Nación",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Quién dijo \"me quiero ir\" al ser consultado por la inflación argentina?",
    "opciones": [
      "Lorenzino",
      "Hermes Binner",
      "Timerman"
    ],
    "respuesta": "Lorenzino",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Hermes Binner es un Diputado Nacional de partido?",
    "opciones": [
      "Partido Justicialista",
      "Partido Obrero",
      "Partido Socialista"
    ],
    "respuesta": "Partido Socialista",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Quien dijo \"Mi viejo me daba a cintazos y yo salí un buen tipo\"?",
    "opciones": [
      "Jorge Capitanich",
      "Sergio Massa",
      "Miguel del Sel"
    ],
    "respuesta": "Miguel del Sel",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Juan Schiaretti aseguró que si gana las elecciones no derogará la ley que difiere el pago de aumento a las jubilaciones?",
    "opciones": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "respuesta": "falso",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Eduardo Acastello aseguró que, si gana la gobernación en Córdoba, eliminará la figura del \"merodeo\" del Código de Faltas?",
    "opciones": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "respuesta": "verdadero",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Quién es el candidato a gobernador de 'Córdoba Podemos'?",
    "opciones": [
      "Eduardo Acastello",
      "Juan Schiaretti",
      "Raúl Gómez"
    ],
    "respuesta": "Acastello",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "Sofía Gatica integra la fórmula del MST para la intendencia de la ciudad de Córdoba",
    "opciones": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "respuesta": "falso",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "¿Quién dijo lo siguiente?:\n \"Desafío a los otros candidatos (a gobernador)  a firmar un acta para derogar la 10.078 y la tasa vial. Mañana yo voy a firmar un acta compromiso con los gremios.\" ",
    "opciones": [
      "Juan Schiaretti",
      "Eduardo Acastello",
      "Ramón Díaz",
      "Luis Juez"
    ],
    "respuesta": "",
    "nivel": 2
  },
  {
    "tipo": "quién",
    "pregunta": "Martín Llaryora es el candidato a vice gobernador de Unión por Córdoba. El dirigente fue intendente de Villa María ",
    "opciones": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "respuesta": "falso",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Qué se vota en Córdoba el 5 de julio?",
    "opciones": [
      "gobernador, vice y legisladores",
      "gobernador, vice y concejales",
      "gobernador"
    ],
    "respuesta": "gobernador, vice y legisladores",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "El resultado de las PASO, ¿define quienes ocuparán cargos en el Congreso? ",
    "opciones": [
      "Verdadero",
      "Falso"
    ],
    "respuesta": "Falso",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Cuál de los siguientes políticos NO es precandidato para las elecciones argentinas 2015? ",
    "opciones": [
      "Víctor Gennaro",
      "Máximo Kirchner",
      "Jorge Altamira"
    ],
    "respuesta": "Máximo Kirchner",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Para qué sirven las PASO? ",
    "opciones": [
      "Para definir los gobernates",
      "Para elegir candidatos al interior de los partidos políticos",
      "Únicamente para definir qué se elegirá en octubre"
    ],
    "respuesta": "Para elegir a los candidatos al interior de los partidos políticos",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Qué candidato NO participo en 'Bailando 2015'? ",
    "opciones": [
      "Scioli",
      "Massa",
      "Ernesto Sanz"
    ],
    "respuesta": "Ernesto Sanz",
    "nivel": 1
  },
  {
    "tipo": "qué",
    "pregunta": "¿Quien propuso, en caso de ser elegido, dejar sin efecto la restriccion a la compra de dólares? ",
    "opciones": [
      "Massa",
      "Macri",
      "Taiana"
    ],
    "respuesta": "Macri",
    "nivel": 1
  }
]